旺角租住Airbnb單位遭熱水燙傷 華人夫婦向業主索償200萬

美籍華人夫婦2014年到港旅遊時，透過網站Airbnb租住旺角一單位，惟妻子於沐浴期間花灑忽然破損，導致其手腳遭熱水燙傷，至今留有疤痕及不能長時間站立。女事主在港接受診治後返美，先後接受5次手術花費逾12萬美元醫療費用，她其後聘律師入稟高院，向單位業主追討約200萬港元人身傷亡賠償。

原告Schmidt Hailey Dai（約40歲）認為被告林惜珠作為單位註冊業主，對她負有責任，於是向她追討賠償，案件今開庭處理，惟被告缺席聆訊。原告已完成作供，案件押後待原告律師就賠償金額和匯率進一步陳詞，法官表示在閱讀進一步資料將押後書面裁決。

原任職侍應的原告為聾啞人士，今早在丈夫陪同下到庭作供，她沒安排手語翻譯，只透過電腦打字作供。原告指案發於2014年8月23日，她在本港醫院接受診治後返美繼續接受治療，至今先後動過5次手術，最後一次在去年5月，多次手術費用達12.6萬美元。

原告指手腳的疤痕至今未褪，不能穿短袖衫和短裙，自信因而受到打擊；而她亦因意外不能長時間站立，需不時服止痛藥舒緩痛楚，將來仍需接受兩次手術。

原告透露她本來月入4,100美元，但受傷後無法繼續工作，意外後需依賴救濟金過活，醫療費則由丈夫的保險金支付。原告指由於她沒大學學士學位、亦不能長時間站立，故難以找工作，於是在2015年重返校園讀書，預計今年年底畢業。

係美國就可能比你告得入

正仆街

花灑破損同燙傷有咩關係？

未聽過花灑可以降溫

AirBnB 有保險怕咩

應該係控制水量
爆左就噴水出來

好慘, 追佢200萬算少啦

以為係美國咩

如果呢單野有大筆錢賠，好多香港劏房戶會告業主

做侍應有4100美金月入

美國4100好少

花灑喎

自己唔小心都告得到？

自膠，原來破損咗

收tips都收到fatfat啦

最大可能係較水溫個陣一開就爆花灑咪燙傷
水量少最多一陣用凍水幫個個位降溫,但一多就全身燙傷

無知一問
燙傷同不能長期站來有咩關係？

站立

香港d業主慣左
有間屋嘅業權就乜都唔做可以坐定定收錢
唔記得左做酒店業係服務業

花灑出既水最熱可以有幾熱

我唔認為依樣野可以同UBER 相提並論

你想像下你隔離屋做AIRBNB 你會唔會屌聲四起

根本香港普通APARTMENT 就唔適合做依D 短期旅館, 消防, 保安, 噪音一大堆問題